%doc: fonts/primaria/5è prim/tardor5è.doc
%\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{M’agrada la tardor} % titol
{}
{Primaria} % seccio
{545} %pagesof
% autor: El roig i LAIA MARTORELL
% curs: 5è de Primària




\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/magrada_tardor_01.jpg}

\small {
\noindent Aquest any per fi la tardor ha arribat,\\
una mica tard però ja és aquí.\\
El cel s’ha enfadat i ha deixat anar un ruixat,\\
els ocells ja no treuen el cap per aquí.\\

\noindent L’anorac l’hem de treure de l’armari,\\
i tots ens hem d’abrigar,\\
menys els arbres que es despullen, \\
excepte el pi que no ho fa.\\

\noindent La tardor és l’estació que més m’agrada,\\
perquè el que em crida l’atenció, en aquest paisatge\\
és aquest enrenou\\
que no tan sols té un color.\\

\noindent El taronja potent, \\
acompanya el vent.\\

\noindent El roig\\
fa molt de goig.\\

\noindent El groc dóna molta vida,\\
com el llapis de mina.\\

\noindent El dia és més curt,\\
i la nit és més llarga\\
per això ho tenim “fumut”\\
si volem jugar a la tarda.\\
}
\authorandplace{Laia Martorell}{5è de Primària}

\end{news}
